【失敗博物館】洛杉磯睇50件最失敗產品 Apple、Google、IKEA都有份

失敗博物館(Museum of Failure)上年在瑞典赫爾辛堡成立，在網絡上爆紅，2017年年底在洛杉磯開分館。記者早前去到洛杉磯，就畀錢親身入場參觀。睇完唔代表你從此不再失敗，但見到Apple、Google、IKEA等國際品牌都fail過，至少知道u are not alone，失敗啫，又有乜好驚呀？

老實講，展館面積不大，單純走一圈可能15分鐘已經看完。不過入面不少展品都有段故，拿着入場時派發的guidebook，邊行邊看介紹，你會發覺有些失敗是因為走得太前，有些失敗又可能是因為立心不良，有些失敗可能單純因為愚蠢，失敗都分好多種，睇完真係學到嘢。

Snail Hat
館方話成日想喺IKEA搵fail產品，搵咗好耐終於都搵到呢頂蝸牛帽。呢頂帽源自IKEA的LATTJO玩具系列，其實出過好多蝸牛觸角帽、老鼠口罩等cosplay服裝，但可能真係太詭異，依家search 「LATTJO」只搵到一啲玩具產品。

Growing Up Skipper
Barbie的妹妹Skipper，1975年推出，她有一個獨特的成長系統，轉動她的手會長高，胸部也會變大，一推出就被衛道之士評擊到停產。

New Coke
可口可樂1985年因被對手百事追得太貼，曾經換配方加改名叫New Coke，但反應太差 77日後就打回原型。

共享女友
中國fail代表，給人租用共享的情趣娃娃，聲稱關鍵部件每次租用都會更換，保證衛生，但因為太多人投訴，出了4日就被叫停。

Apple Newton
被認為是世界上最早出現的掌上電腦PDA，1993年推出，已經用緊觸控屏幕，但因為售價太貴，功能亦因怕同Mac競爭而故意做得較弱，Steve Jobs 1997年重回Apple之後就宣佈玩完，但可能對iPhone的開發有點啟發。

Google Glass
2012年被《時代雜誌》選為最佳發明，2015年停產，戴上這幅AR眼鏡，人人都像ironman般看到稜鏡入面的HUD擴充展示，勁過撒亞人戰鬥力眼鏡，但因為定價高昂，貨源短缺，太過張揚的外型也衍生了私隱問題，最終也未能普及。

Trump The Game
特朗普推出的桌上遊戲，玩法像大富豪，1989年推出。玩法被評為過於複雜，說明書有12頁厚，當時很多論指其滯銷，但特朗普就堅持賣出了80萬盒。

Colgate Beef Lasagne
高露潔1982年創造了過「Colgate Kitchen Entrees」系列，推出一系列冷凍食品包括肉醬千層面，概念是希望用家食完高露潔晚餐後就用高露潔牙膏刷牙。可能大家都怕千層面有牙膏味，系列很明顯失敗了，而高露潔在品牌歷史中也從來沒提及這段黑歷史。

Rejuvenique電能面膜機
這個電能面膜外形恐怖，似足《黑色星期五》的Jason面具，據使用者感言，使用時像被1000隻螞蟻在面上咬，似刑具多於美容產品。

No Man’s Sky
入面展品有新有舊，這款2016年推出的PS4遊戲，因為未出前講到係威係勢，有無限宇宙等你探索，但因內容空洞，推出後在線遊玩人數激減，變成真正的no man遊戲。官方話會畀機會大家，如果遊戲日後更新做得好，係會將展品撒出失敗博物館，加油喇！

失敗博物館
地址：6801 Hollywood Blvd(鄰近Hollywood Highland地鐵站)

記者：司徒港燊

前面好認真睇

見到no man's sky 笑咗

Trump The Game

狗也不屌

香港有無嘢入到圍
dada西瓜汁？

人所皆知咁失敗
有冇sample入館先?

香港代表：眾籌智能咖啡機

Fake news
淨係連登班侵粉都可以包底買返十萬八萬盒喇

沒有人天空

前無古人既柔風風扇先係

PUBG同pokemon go 係邊度
紅得好快 收皮仲快

依家攞返出嚟賣，我覺得會賣得喎

New Gundam Breaker

而家仲好多人wor ching

幅圖仲見到Trump University嘅嘢同埋嗰頂贏國製造嘅cap帽
不過Trump最成功嘅"產品" 其實係佢本人

呢個唔係失敗，係詐騙......

幾時有note7

no one buy

唔放埋個支那人入去?

出都無出點會係產品